<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introducción a la programación competitiva</title>
    <link>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/</link>
    <description>Recent content on Introducción a la programación competitiva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    
	<atom:link href="http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introduction</title>
      <link>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/intro/</guid>
      <description>Introducción   ACM-ICPC World Finals 2018  icpc.baylor.edu    ¿Qué es esto de programación competitiva? La programación competitiva es un deporte mental donde los competidores tienen que programar para resolver un conjunto de problemas lo más rápido posible.
Los problemas son problemas conocidos de ciencia de la computación, y por conocidos quiero decir que ya tienen solución. Por lo menos el creador de los problemas (problem setter) los ha resuelto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Problem</title>
      <link>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/first-problem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/first-problem/</guid>
      <description>El primer problema Problema  Watermelon One hot summer day Pete and his friend Billy decided to buy a watermelon. They chose the biggest and the ripest one, in their opinion. After that the watermelon was weighed, and the scales showed w kilos. They rushed home, dying of thirst, and decided to divide the berry, however they faced a hard problem.
Pete and Billy are great fans of even numbers, that&amp;rsquo;s why they want to divide the watermelon in such a way that each of the two parts weighs even number of kilos, at the same time it is not obligatory that the parts are equal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online Judges</title>
      <link>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/judges/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/judges/</guid>
      <description>Jueces en línea Los jueces en línea (online judges) son sitios web donde puedes encontrar problemas para resolver y enviar tus soluciones.
Hay una gran cantidad de online judges, pero voy a ir listando los que vamos a ir usando.
Codeforces Codeforces es un juez ruso que aparte de tener una gran variedad de problemas realiza contests en línea con problemas nuevos de forma seguida. Luego de que terminan los contests publican una editorial con la solución a los problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input/Output</title>
      <link>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/io/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/io/</guid>
      <description>Entrada y salida   Standard Streams  wikimedia.org    Los problemas siempre mencionan que la entrada debe ser leída del standard input y la salida debe ser impresa en el standard output, pero ¿qué significa eso? El standard input o stdin es un archivo especial al que podemos acceder desde nuestro programa para leer de él. De igual forma, el standard output o stdout es otro archivo especial en el que podemos escribir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>External Links</title>
      <link>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/external-links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/external-links/</guid>
      <description>Enlaces externos Tutoriales de programación Python El tutorial oficial de Python es bastante bueno y vale la pena leerlo. También está la versión en español de Python Argentina.
Si ya conoces otros lenguajes de programación y quieres aprender Python te recomiendo que leas estos enlaces:
 Transforming Code into Beautiful, Idiomatic Python Learn Python 3 in Y Minutes  Si Python es tu primer lenguaje de programación estos libros son buenos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://kevinzg.github.io/competitive-programming-intro/about/</guid>
      <description>Acerca de Este documento se continúa escribiendo y espero que algún día llegue a estar algo terminado y pueda ser de ayuda a los estudiantes que quieran iniciarse en el mundo de la programación competitiva.
Si encuentras algún error, o crees que haya algo que se pueda mejorar puedes dejar un issue en el repositorio. Pull requests también son bienvenidos.
kevinz
Licencia Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>